\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{fontspec}
\setmainfont{DejaVu Serif}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{subcaption}

\title{Project}
\author{Αντώνης Σκαρλάτος sdi1400184}
\date{}

\begin{document}
    \maketitle
    
    \section*{Introduction}
        Οταν το πρόγραμμα τρέξει, εκτυπώνει τις εξής φωτογραφίες.
        figure 8: Ολα τα set μαζί σε μια εικόνα. \\
        figure 9: Το testset αφού κατηγοριοποιηθεί με τον KNN \\ 
        figure 10: Το testset αφού κατηγοριοποιηθεί με τον Naive Bayes \\ 
        figure 11: Το testset αφού κατηγοριοποιηθεί με τον Minimum Euclidean Distance \\ \\ 
        Επίσης εκτυπώνονται τα accuracy των ταξινομητών με το testset. Για τον KNN ακόμα 
        εκτυπώνεται το καλύτερο accuracy που βρέθηκε από το Kfold(για κάθε περιττό knnK από [1, 17])
        καθώς και το καλύτερο knnK που επιλέχθηκε.
        
        \begin{figure}[h!]
            \centering
            \begin{subfigure}[b]{0.7\linewidth}
                \includegraphics[width=\linewidth]{all.png}
                \caption*{all sets}
            \end{subfigure}
        \end{figure}
    
    \section*{KNN}
        Ο KNN έχει υλοποιηθεί στο αρχείο knn.m και το cross\textunderscore validation
        στο αρχείο cross\textunderscore validation.m. Το cross\textunderscore validation 
        δοκιμάζει για όλες τις περιττές τιμές από 1 έως 17 για να δει ποιο knnK δίνει καλύτερο accuracy. 
        Το accuracy βρίσκεται μέσα απο stratified Kfold. Το καλύτερο knnK μετά χρησιμοποιείται 
        για το training του μοντέλου με όλο το trainset. \\ \\
        Οι στήλες είναι οι πραγματικές κλάσεις ενώ οι γραμμές είναι οι predicted. \\
        Confusion Matrix(του testset):

        \begin{center}
            \begin{tabular}{| c | c | c | c | c | c |} 
                \hline
                & K1 & K2 & K3 & K4 & K5 \\ 
                \hline
                K1 & 652 & 0 & 0 & 0 & 0 \\ 
                \hline
                K2 & 0 & 337 & 0 & 0 & 0 \\
                \hline
                K3 & 0 & 5 & 549 & 0 & 0 \\
                \hline
                K4 & 0 & 0 & 0 & 271 & 9 \\
                \hline
                K5 & 0 & 0 & 0 & 0 & 338 \\
                \hline
            \end{tabular}
        \end{center}
        Τα καλύτερα αποτελέσματα τα παίρνουμε για $K = 1$ και πιο σπάνια για $K = 3$.
        Το accuracy του testset για $K = 1$ είναι $0.9917$ \\
        Ο 1-NN φαίνεται να δουλεύει πολύ καλά για αυτό το πρόβλημα. Αυτό φαίνεται και από τον
        confusion matrix που είναι σχεδόν διαγώνιος πίνακας. \\

        \begin{figure}[h!]
            \centering
            \begin{subfigure}[b]{0.45\linewidth}
                \includegraphics[width=\linewidth]{knn_testset.png}
                \caption*{KNN - testset}
            \end{subfigure}
            \begin{subfigure}[b]{0.45\linewidth}
                \includegraphics[width=\linewidth]{knn_all.png}
                \caption*{KNN - all sets}
            \end{subfigure}
        \end{figure}
 
    \section*{Naive Bayes}
        Ο Naive Bayes έχει υλοποιηθεί στο αρχείο naiveBayes.m. Αρχικά βρίσκονται για κάθε κλάση
        όλες οι μονοδιάστατες κανονικές κατανομές με την μέθοδο ML. Συγκεκριμένα χρησιμοπoιούνται
        οι τύποι $\mu = \frac{\sum_{i=1}^{N} x_i}{N}$ και $\sigma^2 = \frac{\sum_{i=1}^{N} (x_i-\mu)^2}{N}$. 
        Στην συνέχεια εφαρμόζεται ο πολλαπλασιασμός του Naive Bayes για το testset. Για να αποφευχθεί
        το underflow χρησιμοποιείται ο λογάριθμος του πολλαπλασιασμού. \\ \\
        Οι στήλες είναι οι πραγματικές κλάσεις ενώ οι γραμμές είναι οι predicted. \\
        Confusion Matrix(του testset):

        \begin{center}
            \begin{tabular}{| c | c | c | c | c | c |} 
                \hline
                & K1 & K2 & K3 & K4 & K5 \\ 
                \hline
                K1 & 652 & 0 & 0 & 0 & 0 \\ 
                \hline
                K2 & 0 & 333 & 1 & 0 & 2 \\
                \hline
                K3 & 0 & 8 & 548 & 0 & 0 \\
                \hline
                K4 & 0 & 0 & 0 & 267 & 14 \\
                \hline
                K5 & 0 & 1 & 0 & 8 & 331 \\
                \hline
            \end{tabular}
        \end{center}
        Το accuracy του testset είναι $0.9843$ \\
        Ο Naive Bayes δουλεύει αρκετά καλά σε αυτό το πρόβλημα. Η κλάση που έχει το μεγαλύτερο
        πρόβλημα εδώ είναι η K5, καθώς 14 στοιχεία από αυτήν ταξινομούνται λανθασμένα στην Κ4. \\
        
        \begin{figure}[h!]
            \centering
            \begin{subfigure}[b]{0.45\linewidth}
                \includegraphics[width=\linewidth]{naivebayes_testset.png}
                \caption*{Naive Bayes - testset}
            \end{subfigure}
            \begin{subfigure}[b]{0.45\linewidth}
                \includegraphics[width=\linewidth]{naivebayes_all.png}
                \caption*{Naive Bayes - all sets}
            \end{subfigure}
        \end{figure} 

    \section*{Minimum Euclidean Distance}
        Ο Minimum Euclidean Distance υλοποιείται στο αρχείο minEuclDist.m. Αρχικά βρίσκονται για κάθε
        κλάση τα κέντρα. Στην συνέχεια για το testset υπολογίζεται η μικρότερη απόσταση του test σημείου
        από το κάθε κέντρο της κλάσης και ταξινομείται ανάλογα.  \\ \\
        Οι στήλες είναι οι πραγματικές κλάσεις ενώ οι γραμμές είναι οι predicted. \\
        Confusion Matrix(του testset):

        \begin{center}
            \begin{tabular}{| c | c | c | c | c | c |} 
                \hline
                & K1 & K2 & K3 & K4 & K5 \\ 
                \hline
                K1 & 652 & 0 & 0 & 0 & 0 \\ 
                \hline
                K2 & 0 & 321 & 0 & 0 & 2 \\
                \hline
                K3 & 0 & 21 & 549 & 0 & 0 \\
                \hline
                K4 & 0 & 0 & 0 & 270 & 25 \\
                \hline
                K5 & 0 & 0 & 0 & 5 & 320 \\
                \hline
            \end{tabular}
        \end{center}
        Το accuracy του testset είναι $0.9755$ \\
        Ο Minumum Euclidean Distance έχει την χαμηλότερη απόδοση από όλους. Φαίνεται και από την εικόνα,
        αλλά και από τον confusion matrix ότι οι κλάσεις K5 και K2, έχουν αρκετά στοιχεία που ταξινομούνται
        σε άλλες κλάσεις. \\
        
        \begin{figure}[h!]
            \centering
            \begin{subfigure}[b]{0.45\linewidth}
                \includegraphics[width=\linewidth]{mineucldist_testset.png}
                \caption*{Min Euclidean Dist - testset}
            \end{subfigure}
            \begin{subfigure}[b]{0.45\linewidth}
                \includegraphics[width=\linewidth]{mineucldist_all.png}
                \caption*{Min Euclidean Dist - all sets}
            \end{subfigure}
        \end{figure} 

    \section*{Bayes}
        Ο ταξινομητής Bayes με κανονικές κατανομές απαιτεί τον υπολογισμό της συνδιασποράς που είναι ένας βαρύς υπολογισμός
        για τόσες μεγάλες διαστάσεις που έχουμε εμείς. Επίσης θα χρειαζόμασταν ένα πολύ μεγαλύτερο trainset για να έχουμε
        μια καλύτερη εικόνα του αccuracy. Ο μόνος λόγος που θα μπορούσε να χρησιμοποιηθεί έναντι του Naive, θα ήταν αν τα
        χαρακτηριστικά είναι πολύ εξαρτημένα το ένα από το άλλο. Εδώ όμως ο Naive φαίνεται ότι δουλεύει πάρα πολύ καλά, οπότε
        μάλλον ο Bayes λόγω κόστους και χώρου δεν θα μας βόλευε πολύ.
\end{document}
